<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"  xsi:noNamespaceSchemaLocation="item_noticia_abril2014.xsd" generated="2014-05-26T18:50:26">
<item_noticia_abril2014>
<ID>2098469</ID>
<Titulo>El Gobierno prepara un cambio en la Ley de Subvenciones que perjudicará a las ONG</Titulo>
<Fecha>2014-04-01T21:40:45</Fecha>
<Subtitulo>Las ONG no pasan por su mejor momento: crisis, recortes, y el tajo de la cooperación al desarrollo las han dejado en una situación delicada. Un trance que podría empeorar con el cambio de la Ley de Subvenciones que prepara el Gobierno. El borrador, al que ha tenido acceso eldiario.es, introduce varios cambios decisivos para las organizaciones sociales: les obliga a cofinanciar con entidades privadas parte de sus proyectos y establece como norma general que las entidades adelanten el dinero de las subvenciones.El borrador del anteproyecto de ley, que el Ministerio de Hacienda aún negocia con las organizaciones, impone la cofinanciación: &quot;Cuando el importe de las subvenciones se determine en función del coste de la actividad o proyecto a subvencionar, la suma de las subvenciones no podrá superar el 75% de su coste&quot;, dice la nueva redacción del artículo 19. ¿Cuál será la salida? O bien cofinanciar con fondos propios (algo al alcance de muy pocas ONG) o buscar en la empresa privada la financiación de es</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/38e23661/sc/33/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0CGobierno0ELey0ESubvenciones0Eperjudicara0EONG0I0A0I2449762290Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Ana Requena Aguilar)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/comedor_social-Caritas-beneficencia_EDIIMA20131006_0293_15.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2098534</ID>
<Titulo>ONG de Rabat alertan de que están desbordadas de inmigrantes heridos</Titulo>
<Fecha>2014-04-02T00:51:16</Fecha>
<Subtitulo>Cáritas cierra su centro de acogida tras subir un 113% los inmigrantes atendidos en diciembre pasado</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/politica/2014/04/01/actualidad/1396373829_144060.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Autor>Javier Casqueiro</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396373829_144060_1396396987_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2098867</ID>
<Titulo>Una ONG valenciana exporta al mundo su agricultura alternativa</Titulo>
<Fecha>2014-04-02T08:22:28</Fecha>
<URL>http://www.lasprovincias.es/20140402/economia/valenciana-exporta-mundo-agricultura-201404021022.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2099651</ID>
<Titulo>Las ONG buscan oxígeno en el sector privado</Titulo>
<Fecha>2014-04-02T14:29:40</Fecha>
<Subtitulo>La financiación de las asociaciones, mayoritariamente pública, caerá entre el 3% y el 6% hasta 2017, según La Caixa y ESADE</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/sociedad/2014/04/01/actualidad/1396370656_277253.html</URL>
<Medio>Portada de Sociedad | EL PAÍS</Medio>
<Autor>Laura Rivas</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396370656_277253_1396370990_noticia_normal(1).jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2099654</ID>
<Titulo>Los ingresos de las ONG han bajado más de un 27% desde 2010</Titulo>
<Fecha>2014-04-02T15:02:57</Fecha>
<Subtitulo>Voluntarios de Cruz Roja reparten paquetes de ayuda.- EFE La situación &quot;será muy difícil de recuperar&quot; y &quot;principalmente se ha  notado en las subvenciones públicas&quot;destaca un  informe. En cuanto a las declaraciones de Montoro destacan que &quot;debería  dejar sus despachos y conocer la realidad del país&quot;          Un estudio realizado por la Fundación la Caixa, Price Waterhouse Coopers (PwC) y la Escuela Superior de Administración y Dirección de Empresa (ESADE) muestra que la situación de las organizaciones no gubernamentales ha tocado fondo pero &quot;no hay ningún escenario posible en el que la financiación del tercer sector se pueda recuperar al nivel máximo que han tenido&quot;,  ha declarado Ignasi Carreras, director del Instituto de Innovación Social de ESADE.  </Subtitulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/512014/los-ingresos-de-las-ong-han-bajado-mas-de-un-27-desde-2010</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>VIRGINIA UZAL</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396443575450cruz-roja-detallec1.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2100315</ID>
<Titulo>La financiación de las ONG no volverá a niveles previos a la crisis antes de 2017</Titulo>
<Fecha>2014-04-02T14:41:37</Fecha>
<Subtitulo>Las perspectivas de financiación sostenible en el tercer sector social se dibujan llenas de dificultades a corto plazo, tras una caída de ingresos en el sector desde 2010, año en que empezó a sufrir las consecuencias de la crisis, y no volverá a dichos niveles hasta, como mínimo, 2017, según se desglosa del informe &apos;La reacción del Tercer Sector Social al entorno de crisis&apos;.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/obra-social/noticia-amp-financiacion-ong-no-volvera-niveles-previos-crisis-antes-ano-2017-estudio-20140402163938.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140402164137_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2107309</ID>
<Titulo>La comisaria europea de Cooperaci&amp;oacute;n, &apos;horrorizada&apos; por el &apos;muro&apos; con que se encuentran los inmigrantes</Titulo>
<Fecha>2014-04-07T11:43:25</Fecha>
<Subtitulo>Kristalina Georgieva valora sin embargo la declaración &quot;abierta y transparente&quot; realizada por el Gobierno español ante los últimos incidentes en Ceuta y Melilla.&amp;#160;Leer</Subtitulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532779/s/39136ccd/sc/3/l/0L0Selmundo0Bes0Cespana0C20A140C0A40C0A70C53428572ca47418150A8b45770Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>El MUNDO.es - Portada</Medio>
<Autor>elmundo.es</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2108055</ID>
<Titulo>La coordinadora de ONG, por la cooperación y contra la corrupción</Titulo>
<Fecha>2014-04-07T20:46:43</Fecha>
<Subtitulo>Carles Xavier López cede la presidencia a Fernando Contreras, de Oxfam Intermon</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/ccaa/2014/04/07/valencia/1396896250_325159.html</URL>
<Medio>EL PAIS.com - Comunitat Valenciana </Medio>
<Autor>Ignacio Zafra</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2108462</ID>
<Titulo>Putin advierte a las ONG de que las autoridades no permitirán que realicen &quot;actividades destructivas&quot;</Titulo>
<Fecha>2014-04-07T11:31:15</Fecha>
<Subtitulo>El presidente ruso, Vladimir Putin, ha advertido este lunes de que las autoridades no permitirán a las ONG del país que realicen &quot;actividades destructivas&quot;, según ha informado la agencia de noticias Interfax.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-putin-advierte-ong-autoridades-no-permitiran-realicen-actividades-destructivas-20140407135018.html</URL>
<Medio>Europa Press - Internacional</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2109368</ID>
<Titulo>La coordinadora de ONGs pide una condena ejemplar para Blasco</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T12:40:00</Fecha>
<Subtitulo>Solicitan que el dinero de la Fundación Cyes sea recuperado &apos;para luchar contra la pobreza&apos;. Piden que los pisos comprados de manera irregular pasen a ser de titularidad pública.&amp;#160;Leer</Subtitulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532790/s/391ef3cd/sc/42/l/0L0Selmundo0Bes0Ccomunidad0Evalenciana0C20A140C0A40C0A80C5343edf92260A1dd35b8b4570A0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>EL MUNDO.es - Sección Valencia</Medio>
<Autor>elmundo.es</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2109434</ID>
<Titulo>ONGD piden una condena &quot;ejemplar&quot; a Blasco y recuperar el dinero de los pisos para luchar contra la pobreza</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T11:51:09</Fecha>
<Subtitulo>Miembros de la Coordinadora Valenciana de ONGD y de Pobreza Zero se han concentrado este martes frente a la Fundación Cyes --cuya sede se encuentra en uno de los pisos comprados con los fondos presuntamente desviados de cooperación al desarrollo-- para pedir una sentencia &quot;ejemplar&quot; para el exconseller de Solidaridad y actual diputado No Adscrito en las Corts Rafael Blasco, procesado en el &apos;caso Cooperación&apos;.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-ongd-piden-condena-ejemplar-blasco-recuperar-dinero-pisos-luchar-contra-pobreza-20140408135109.html</URL>
<Medio>Europa Press - C. Valenciana</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140408135109_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2109567</ID>
<Titulo>La UE apunta a la situación en Irak como la siguiente crisis humanitaria</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T10:09:16</Fecha>
<Subtitulo>La comisaria de ayuda humanitaria de la UE, Kristalina Georgieva, afirma que el mayor obstáculo son las dificultades para acceder a las zonas necesitadas</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/internacional/2014/04/07/actualidad/1396864223_219812.html</URL>
<Medio>Portada de Internacional | EL PAÍS</Medio>
<Autor>Belén Domínguez Cebrián</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396864223_219812_1396869481_noticia_normal(3).jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2110218</ID>
<Titulo>La UE y sus Estados miembros suben su ayuda al desarrollo en 2013</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T15:48:42</Fecha>
<Subtitulo>La Unión Europea y sus Estados miembros han subido su ayuda al desarrollo oficial en 2013 tras dos años de caídas consecutivas por la crisis económica, según los datos preliminares publicados por la Organización para la Cooperación Económica y el Desarrollo en Europa (OECD) correspondientes al año pasado.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/politica-social/noticia-ue-estados-miembros-suben-ayuda-desarrollo-2013-dos-anos-caidas-consecutivas-20140408174842.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140408174842_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2110514</ID>
<Titulo>La trama de los cursos capt&amp;oacute; ayudas con una ONG de desfavorecidos</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T21:44:30</Fecha>
<Subtitulo>La formación, que recibió una subvención de 145.000 euros no se impartió, según la asociación encargada de realizarla</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/ccaa/2014/04/08/madrid/1396986270_488154.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Autor>Álvaro de Cózar, Pilar Álvarez</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2110676</ID>
<Titulo>El plan de Cooperaci&amp;oacute;n del Consell sin dinero es papel mojado</Titulo>
<Fecha>2014-04-08T18:52:02</Fecha>
<Subtitulo>Desde el pasado sábado Contreras es el nuevo presidente de la Coordinadora Valenciana de ONGD. Propone «dignificar» la cooperación, pide un mayor presupuesto y anuncia que seguirán como acusación en el caso Blasco. Contreras asegura que las administraciones se «han ensañado» con el sector «más que en Grecia y Portugal»&lt;p&gt;&lt;a style=&quot;text-decoration:none;&quot; title=&quot;&quot;El plan de Cooperación del Consell sin dinero es papel mojado&quot;&quot; href=&quot;http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/04/08/caso-blasco-generalitat-cooperacion-problema/1098695.html?utm_medium=rss&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</Subtitulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/04/08/caso-blasco-generalitat-cooperacion-problema/1098695.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotospropias20140407195916.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2116312</ID>
<Titulo>Fundación Solidaridad Carrefour dona 180.000 euros a seis ONG de infancia</Titulo>
<Fecha>2014-04-11T15:24:46</Fecha>
<Subtitulo>La Fundación Solidaridad Carrefour ha donado un total de 180.000 euros a seis ONG que trabajan a favor de la infancia con necesidades especiales en España, como ganadoras de la &apos;XI Convocatoria de Ayudas&apos;.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/nacional/noticia-rsc-fundacion-solidaridad-carrefour-dona-180000-euros-seis-ong-trabajan-infancia-desfavorecida-espana-20140411170422.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2118838</ID>
<Titulo>Dotan con 550.000 euros a varias ONGD</Titulo>
<Fecha>2014-04-13T22:28:41</Fecha>
<Subtitulo>La Diputación de Valencia ha aprobado convocar, por un valor total de 550.000 euros, las subvenciones destinadas a la financiación de programas y proyectos de cooperación internacional al desarrollo y de sensibilización social, dirigidas a Organizaciones No Gubernamentales para el Desarrollo (ONGD) con presencia en la provincia.</Subtitulo>
<URL>http://www.lasprovincias.es/v/20140414/comunitat/dotan-euros-varias-ongd-20140414.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=cvalenciana-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>lasprovincias.es - Comunidad Valenciana</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2121163</ID>
<Titulo>España, segundo pa&amp;iacute;s de la UE que menos reduce la pobreza infantil</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T09:30:39</Fecha>
<Subtitulo>España es el segundo país de la Unión Europea, sólo por detrás de Grecia, donde menos eficaces están siendo las políticas sociales para combatir la pobreza infantil, en la que están en riesgo de caer ya 2,8 millones de niños, el 33,8 por ciento de la población menor de edad.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-av-espana-segundo-pais-ue-donde-mas-fracasan-ayudas-publicas-contra-pobreza-infantil-20140415113039.html</URL>
<Medio>Europa Press - Portada</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140415113039_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2121455</ID>
<Titulo>Los datos de Save the Children ratifican el informe de Cáritas y contradicen a Montoro</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T09:43:21</Fecha>
<Subtitulo>Las políticas españolas no tienen en sus prioridades luchar contra la pobreza infantil. Es una de las conclusiones de la ONG Save The Children tras un análisis del problema en Europa. España es el segundo país de la Unión Europea, sólo por detrás de Grecia, donde menos eficaces están siendo las políticas sociales para combatir la pobreza infantil. El riesgo de pobreza y exclusión social ya alcanza a 2,8 millones de niños, el 33,8% de la población menor de edad en nuestro país, según datos de Eurostat.Los datos referentes a España ya los había expuesto en enero la organización, pero no la comparación con el resto de estados europeos, eje del informe Pobreza infantil y Exclusión Social en Europa, presentado este martes en seis países. Del trabajo se desprende que cerca de 27 millones de niños corren el riesgo de caer en esta situación en la UE más Islandia, Noruega y Suiza, cifra que se ha incrementado en un millón entre 2008 y 2012, medio millón sólo en ese último año.El análisis de Save the Children, al igual</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/3960cc26/sc/33/l/0L0Seldiario0Bes0Csociedad0CEspana0I0A0I24987510A10Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (eldiario.es)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Espana-Aitor-Lara-Save-Children_EDIIMA20140415_0213_13.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2121577</ID>
<Titulo>El barrio rico de París no quiere gitanos rumanos</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T12:55:44</Fecha>
<Subtitulo>Una polémica circular pide a los policías del distrito seis de la capital francesa que &quot;expulsen&quot; a las familias que viven en la calle.</Subtitulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532781/s/3962a6a1/sc/11/l/0L0Selmundo0Bes0Cinternacional0C20A140C0A40C150C534d27d8e270A4ebc338b456e0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>Internacional // elmundo</Medio>
<Autor>R. VILLAÉCIJA</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/13975667339487.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2121694</ID>
<Titulo>España, el segundo país europeo que menos reduce la pobreza infantil</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T14:23:14</Fecha>
<Subtitulo>1 de cada 3 niños en España viven en riesgo de pobreza y exclusión social- Aitor Lara / Save the Children&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;                Cerca de 27 millones de niños y niñas en toda Europa están  en riesgo de pobreza o exclusión social, en España la cifra asciende a  más de 2.800.000, un 33,8%           España es el segundo país europeo, por detrás de Grecia, que menor capacidad tiene para reducir la tasa de pobreza infantil a través de sus ayudas sociales. Antes de estas prestaciones, un 36,8% de niños y niñas estaban bajo el umbral de la pobreza, una cifra que tan sólo ha bajado un 6,9%, hasta el 29,9%, tras las ayudas sociales. &quot;Esta cifra muestra el fracaso de la estrategia política y de ayudas que se da en España. Si comparamos estos datos con Irlanda, un país que ha sufrido una situación económica similar,  sus prestaciones sociales han conseguido reducir la pobreza infantil de un 49,1% a 17,1%, 32 puntos, tiene una estrategia muy concentrada en los niños que abarca todo</Subtitulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/514554/espana-el-segundo-pais-europeo-que-menos-reduce-la-pobreza-infantil</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>VIRGINIA UZAL</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1397560714816pobreza-detallec1.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2122142</ID>
<Titulo>Cien internos del CIE de Valencia, en huelga de hambre contra las deportaciones sin previo aviso</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T14:12:46</Fecha>
<Subtitulo>La Campaña Estatal por el Cierre de los Centros de Internamiento de Extranjeros (CIE) afirma que 97 internos del situado en la Comunidad Valenciana, el centro de Zapadores, se han declarado en huelga de hambre después de que 11 compañeros fueran trasladados para su deportación en un vuelo macro a Malí que fleta este martes el Ministerio del Interior.&quot;Cansadas de las deportaciones, de los operativos policiales por sorpresa y de las diversas prácticas que las &apos;quiebran psicológicamente&apos; dentro del CIE, el resto de personas internas se han reunido en asamblea y han decidido escribir una instancia al director de Zapadores e iniciar una huelga de hambre&quot;, explica esta plataforma.Según afirma, &quot;al primer intento, la carta fue hecha pedazos por los policías de la garita&quot; pero después, &quot;un grupo grande de personas internas acompañó la entrega por segunda vez, y esta vez sí fue llevada ante el director, que no ha dado respuesta&quot;.El grupo de internos denuncia que las deportaciones </Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/39636a80/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0Ccentenar0Einternos0ECIE0EValencia0Edeportaciones0I0A0I2498755190Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Europa Press)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Larga-internos-CIE-Pueblos-Unidos_EDIIMA20140326_0096_18.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2122245</ID>
<Titulo>ONG dice que 97 internos de Zapadores (Valencia) están en huelga de hambre y Policía lo niega</Titulo>
<Fecha>2014-04-15T14:05:49</Fecha>
<Subtitulo>La Campaña por el Cierre de los Centros de Internamiento &apos;CIE No&apos; ha asegurado este martes en un comunicado que 97 internos del complejo de Zapadores en Valencia han iniciado una huelga de hambre ante la deportación de once inmigrantes a Mali, un país en conflicto, sin previo aviso.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-amp-ong-asegura-cien-internos-zapadores-inician-huelga-hambre-deportaciones-aviso-20140415160549.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140415160549_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2123365</ID>
<Titulo>La presión de ONG frena in extremis la deportación de nueve malienses que pidieron asilo</Titulo>
<Fecha>2014-04-16T08:23:53</Fecha>
<Subtitulo>Soy del norte de Mali, de la región de Tombuctu. Yo no puedo volver, mi situación es grave porque porque lo perdí todo ha causa de la guerra, he perdido hermanos. Temo volver y sufrir agresiones.Son las palabras de un joven de 21 años plasmadas en una carta dirigida al director del Centro de Internamiento para Extranjeros de Madrid. Son las palabras que han permitido que hoy Salif -nombre ficticio- esté en España y no en Bamako (Mali), junto a otros de sus compatriotas que, según la Campaña Estatal por el Cierre de los CIE, han sido deportados en un vuelo fletado por el Ministerio del Interior. Gracias a la movilización de esta plataforma de ONG, nueve malienses solicitantes de protección internacional han logrado la suspensión de su expulsión in extremis.Según aseguran, durante la pasada noche el vuelo de deportación ha despegado del aeropuerto de Madrid con dirección a Mali, un país que, aunque ha dado pasos hacia la estabilidad, continúa siendo escenario de constantes ataques terroristas y vulneraciones de</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/396b25b1/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0Cmalienses0Eextremis0Eparalizar0Edeportacion0Edemandantes0I0A0I250A2249820Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Gabriela Sánchez)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Carta-CIE-Mali-explicando-intencion_EDIIMA20140416_0015_13.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2124104</ID>
<Titulo>La ciudad de Valparaíso se colapsa por el gran volumen de ayuda humanitaria</Titulo>
<Fecha>2014-04-16T17:16:39</Fecha>
<Subtitulo>Según el último balance gubernamental casi 3.000 viviendas se calcinaron totalmente y unas 12.500 personas perdieron todo lo que tenían en el incendio.&amp;#160;Leer</Subtitulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532781/s/39708b69/sc/42/l/0L0Selmundo0Bes0Cinternacional0C20A140C0A40C160C534eb732268e3e1a638b457f0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>Internacional // elmundo</Medio>
<Autor>JORGE BARRENO</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2124501</ID>
<Titulo>Micromecenazgo para costear los abogados del caso Blasco</Titulo>
<Fecha>2014-04-17T00:27:20</Fecha>
<Subtitulo>Buscan 9.000 euros en 90 días a través de camisetas, bolsas, visitas guiadas o invitaciones a fiestas con consumición incluida&lt;p&gt;&lt;a style=&quot;text-decoration:none;&quot; title=&quot;Micromecenazgo para costear los abogados del caso Blasco&quot; href=&quot;http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/04/16/ong-lanzan-micromecenazgo-red-costear/1101598.html?utm_medium=rss&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</Subtitulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/04/16/ong-lanzan-micromecenazgo-red-costear/1101598.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/ong-lanzan-1.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2125079</ID>
<Titulo>ACNUR acusa al Gobierno de incumplir la legislación con las devoluciones de Chafarinas</Titulo>
<Fecha>2014-04-17T07:32:00</Fecha>
<Subtitulo>La Delegación Española del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los refugiados, ACNUR, ha acusado al Gobierno de incumplir la legislación con la expulsión a Marruecos de los siete inmigrantes que alcanzaron el martes las islas españolas de Chafarinas al no permitirles solicitar formalmente asilo en nuestro país, tal y como establece la legislación.En un comunicado difundido a última hora de este miércoles la organización confirma que las siete personas expulsadas habían expresado a las autoridades, a través de su abogada, su voluntad de solicitar formalmente asilo en nuestro país. Al tener conocimiento de esta situación, según explica el texto, la propia ACNUR se puso en contacto con el Ministerio del Interior &quot;a fin de que se permitiera a estas personas presentar de manera oficial su solicitud de asilo conforme establece la ley&quot;. En una entrevista en el programa Hoy por hoy de la Cadena SER, la portavoz de ACNUR en España, Rosa Otero, ha señalado que, tras ser informado de la voluntad de lo</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/3975c709/sc/7/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0CAcnur0EGobierno0Elegislacion0Edevoluciones0EChafarinas0I0A0I250A5749810Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Desalambre)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Devuelven-Marruecos-inmigrantes-llegados-Chafarinas_EDIIMA20140416_0531_14.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2125135</ID>
<Titulo>El Consejo de Europa crea una guía para que los internautas conozcan sus &quot;Derechos Humanos online&quot;</Titulo>
<Fecha>2014-04-17T10:30:26</Fecha>
<Subtitulo>El Consejo de Europa ha lanzado una guía para que los internautas conozcan mejor sus &quot;Derechos Humanos online&quot; y sepan qué es lo que pueden hacer para defenderlos en caso de que los vean violentados de algún modo.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/internacional/noticia-consejo-europa-crea-guia-internautas-conozcan-derechos-humanos-online-20140417123026.html</URL>
<Medio>Europa Press - Internacional</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2125965</ID>
<Titulo>El Tribunal de Derechos Humanos decide sobre una demanda contra España de 30 saharauis</Titulo>
<Fecha>2014-04-18T05:31:43</Fecha>
<Subtitulo>El fallo, que se conocerá el martes, resolverá la denuncia realizada por dichos inmigrantes después de que el Gobierno rechazara concederles asilo tras llegar a Canarias entre 2011 y 2012</Subtitulo>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140418/mas-actualidad/sociedad/tribunal-derechos-humanos-decide-20140418073052.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2125969</ID>
<Titulo>Mercadillo Solidario en La Marina</Titulo>
<Fecha>2014-04-18T01:57:33</Fecha>
<Subtitulo>La Fundación Dharma organiza mañana en el centro social de la pedanía de La Marina una nueva edición del Mercadillo Solidario, a partir de las 18.00. Los asistentes podrán comprar productos artesanales y ecológicos, como jabones naturales, te, pastas, pan, dulces, leche y quesos, hortalizas, abono, licores, bisutería, cosmética y artículos solidarios de la India. Con las compras que se realicen estarán colaborando en las acciones que desempeña la fundación.</Subtitulo>
<URL>http://www.lasprovincias.es/v/20140418/elche/mercadillo-solidario-marina-20140418.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2129101</ID>
<Titulo>Intermon Oxfam suma dos tiendas en Valencia con prendas de segunda mano</Titulo>
<Fecha>2014-04-20T19:13:10</Fecha>
<Subtitulo>Los productos unen calidad y buenas prestaciones a partir de artículos de marcas de reconocido prestigio</Subtitulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/04/21/intermon-oxfam-suma-tiendas-valencia/1102689.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Solidarios</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2131469</ID>
<Titulo>Estrasburgo condena a España por ordenar la expulsión de 30 saharahuis que pidieron asilo</Titulo>
<Fecha>2014-04-22T10:46:44</Fecha>
<Subtitulo>España vulneró los derechos humanos de 30 saharahuis por ordenar su expulsión sin haber concluido el examen de sus demandas de asilo, ya que según sentencia el Tribunal Europeo de Derechos Humanos, no se les permitió aportar la información precisa sobre los riesgos que corrían, tras huir del Sáhara Occidental por los ataques de la policía marroquí contra el campamento de Gdeim Izik. Estrasburgo ha condenado a España por esta decisión al considerar que fue contra su derecho a la vida, la prohibición de tratos inhumanos y degradantes y el derecho a un recurso efectivo.  Los saharauis solicitaron protección internacional a su llegada a Canarias tras su huida del Sáhara después de que fuera atacado el campamento, instalado a 12 kilómetros de El Aaiun como protesta por sus condiciones de vida y su marginación. Según las autoridades marroquíes, la instalación de las tiendas era ilegal y no autorizada. El 8 de noviembre de 2010, los enfrentamientos estallaron cuando las fuerzas de seguridad marroquíes demantelaron p</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/399e6622/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0CEspana0Ederechos0Esaharahuis0Enegarles0Esolicitud0I0A0I25232490A50Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Irene Castro, Gabriela Sánchez)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Estrasburgo-Macedonia-torturas-entregado-CIA_EDIIMA20121213_0273_13.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2131531</ID>
<Titulo>España no garantiza el derecho de solicitantes de asilo a recurrir su expulsión</Titulo>
<Fecha>2014-04-22T12:21:29</Fecha>
<Subtitulo>El Tribunal Europeo de Derechos Humanos (TEDH) considera que España no garantiza el derecho de los solicitantes de asilo a recurrir de forma efectiva su devolución al país de origen cuando la petición de protección internacional ha sido denegada por la Administración, y así lo explica en una sentencia sobre el caso de 30 saharauis cuyo recurso ante la Audiencia Nacional para no ser deportados fue rechazado.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/noticia-amp-estrasburgo-sentencia-espana-no-garantiza-derecho-solicitantes-asilo-recurrir-expulsion-20140422142129.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140422142129_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2131571</ID>
<Titulo>Unicef denuncia que 50.000 niños están en riesgo de morir de hambre en Sudán del Sur</Titulo>
<Fecha>2014-04-22T12:04:18</Fecha>
<Subtitulo>Hasta 250.000 niños menores de cinco años sufrirán malnutrición aguda y severa. La agencia sólo logra recaudar 3,3 millones de euros de los 27 millones solicitados.</Subtitulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532781/s/399e5ca1/sc/33/l/0L0Selmundo0Bes0Cinternacional0C20A140C0A40C220C535644cf2260A1ddf278b45720Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>Internacional // elmundo</Medio>
<Autor>elmundo.es</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2131647</ID>
<Titulo>Unos 50.000 niños podrían morir de hambre en Sudán del Sur</Titulo>
<Fecha>2014-04-22T12:09:59</Fecha>
<Subtitulo>Unicef alerta de la necesidad de obtener fondos adicionales para comprar comida y alimentarlos con el fin de evitar una tragedia</Subtitulo>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140422/mas-actualidad/mundo/unos-ninos-podrian-morir-20140422140111.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=internacional-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>lasprovincias.es - Mundo</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2135055</ID>
<Titulo>Desigualdad y fin de r&amp;eacute;gimen</Titulo>
<Fecha>2014-04-24T10:03:33</Fecha>
<Subtitulo>El capitalismo no es eficiente cuando deja de haber una gran clase media de consumidores que mantenga en pie la máquina productiva</Subtitulo>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140424/economia/desigualdad-regimen-20140424114757.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2135582</ID>
<Titulo>ACNUR propone crear oficinas de asilo en las fronteras de Ceuta y Melilla</Titulo>
<Fecha>2014-04-24T11:26:31</Fecha>
<Subtitulo>El Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR) propone al Gobierno que establezca delegaciones de la Oficina de Asilo y Refugio (OAR) en las fronteras de Ceuta y Melilla para agilizar la detección de posibles refugiados, abrir una vía de acceso regular, legal y segura para que puedan pedir protección internacional y aligerar la situación en los Centros de Estancia Temporal, que están desbordados.</Subtitulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/inmigracion-00329/noticia-acnur-propone-crear-oficinas-asilo-fronteras-ceuta-melilla-20140424132631.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140424132631_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2137707</ID>
<Titulo>Las ONG vuelven a denunciar al Gobierno en Bruselas por las expulsiones en caliente</Titulo>
<Fecha>2014-04-25T14:56:44</Fecha>
<Subtitulo> Presentan la segunda queja formal en tres meses a Bruselas denunciando que las intervenciones de la Guardia Civil &quot;ponen en grave peligro la integridad física&quot; de los inmigrantes. Exigen que se obligue al Estado a cumplir con la legislación internacional          Un total de 14 organizaciones especializadas en migraciones y derechos humanos han registrado una queja ante la Comisión Europea contra el Gobierno español por las expulsiones colectivas y sumarias de inmigrantes en Ceuta y Melilla, donde quienes saltan la valla son conducidos de vuelta a Marruecos sin que medie ningún procedimiento de identificación. Las organizaciones, entre las que figuran SOS Racismo, CEAR o la Coordinadora de Barrios, solicitan a la Comisión que investigue en profundidad los hechos y, si procede, abra un procedimiento de infracción contra España.</Subtitulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/516680/las-ong-vuelven-a-denunciar-al-gobierno-en-bruselas-por-las-expulsiones-en-caliente</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>PÚBLICO / AGENCIAS</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2140636</ID>
<Titulo>Sanidad deja sin asistencia a 213 inmigrantes en seis meses</Titulo>
<Fecha>2014-04-28T00:06:03</Fecha>
<Subtitulo>60 asociaciones denuncian el funcionamiento del Programa de Atención a la Salud</Subtitulo>
<URL>http://elpais.com/ccaa/2014/04/27/valencia/1398621665_093786.html</URL>
<Medio>EL PAIS.com - Comunitat Valenciana </Medio>
<Autor>Pilar Almenar Vara</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1398621665_093786_1398621799_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2142567</ID>
<Titulo>El feminismo se une en el Pacto por la Mujer para promover políticas de igualdad</Titulo>
<Fecha>2014-04-28T20:23:55</Fecha>
<Subtitulo>Cerca de una treintena de colectivos y asociaciones de mujeres de todo el país se han unido en el denominado Pacto Feminista por la Mujer, firmado con el objetivo de sumar y coordinar el trabajo del feminismo a nivel estatal y configurarse como un interlocutor social válido ante partidos políticos y administraciones para promover políticas de igualdad.El manifiesto firmado por estas asociaciones y también por mujeres a título individual, tiene su razón de ser en lo recortes en los derechos sociales y, en particular de las mujeres, que &quot;después de haber sido conquistados en los últimos 30 años, ahora de un plumazo peligran&quot;, explica a eldiario.es/andalucia Lourdes Pastor, presidenta de la Plataforma Andaluza de Apoyo al Lobby Europeo de Mujeres, uno de los colectivos firmantes del pacto.&quot;Quienes hemos firmado este pacto llevamos tiempo trabajando para que el feminismo concrete unos mínimos y conforme un bloque único, como el sindical o el ecologista, a la hora de ser un interlocutor social válid</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/39dc9bc9/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Candalucia0Cfeminismo0EPacto0EMujer0Epoliticas0Eigualdad0I0A0I2530A250A80A0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Carmen Reina)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/ciento-espanoles-aceptable-frente-rechaza_EDIIMA20130613_0333_26.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2142571</ID>
<Titulo>Refugiados acogidos en un centro público de Valencia: &quot;Huímos de la guerra y nos echan sin soluciones&quot;</Titulo>
<Fecha>2014-04-28T18:19:24</Fecha>
<Subtitulo>Le comunico que tendrá que abandonar este centro en el plazo de un mes. Es el inicio de la carta recibida por cerca de 50 demandantes de asilo acogidos en el Centro de Asilo y Refugio (CAR) -dependiente del Ministerio de Empleo- mientras tratan de alcanzar su automía en España. Han huido de sus países de origen y, tras finalizar los seis meses en los que el Gobierno está obligado a garantizar su asistencia, la mayoría sigue sin tener nada fuera. Es el inicio de una carta que les ha hecho estallar: desde el pasado jueves, los internos del centro han iniciado una sentada pacífica para exigir una solución.Los internos, a través de un comunicado enviado a la Subdirección General de Integración de los Inmigrantes al que ha tenido acceso eldiario.es, visibilizan la situación de vulnerabilidad a la que se enfrentan muchos demandantes de asilo en España una vez finalizadas sus ayudas. Denuncian que, la asistencia prestada por el Gobierno &quot;está limitada a seis meses&quot; y, posteriormente, son remiti</Subtitulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/39dc9bb5/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0CRefugiados0Eacogida0EValencia0Eexpulsan0Esoluciones0I0A0I2544254760Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Gabriela Sánchez)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Centro-Asilo-Refugio-Mislata-Valencia_EDIIMA20140428_0802_13.jpg</Imagen>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2143300</ID>
<Titulo>Los españoles en paro que van a C&amp;aacute;ritas superan ya a los inmigrantes</Titulo>
<Fecha>2014-04-29T12:05:41</Fecha>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532779/s/39e0f4af/sc/24/l/0L0Selmundo0Bes0Cespana0C20A140C0A40C290C535f89cd268e3ecb2a8b45790Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>El MUNDO.es - Portada</Medio>
<Autor>elmundo.es</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2143727</ID>
<Titulo>Bruselas pretende hacer exámenes médicos a los inmigrantes y refugiados que lleguen a la UE</Titulo>
<Fecha>2014-04-29T14:22:17</Fecha>
<Subtitulo> &quot;Tenemos la obligación de proteger a nuestros ciudadanos y la salud pública&quot;, dice el comisario de Sanidad de la UE tras una reunión de dos días en Grecia          La conclusión a la que han llegado los ministros de Sanidad de la Unión Europea este martes, tras una reunión de dos días en Atenas va a traer cola. Según el comisario europeo, Tonio Borg, los estados de la UE han comenzado a valorar seriamente la posibilidad de realizar exámenes médicos a los inmigrantes y refugiados que vengan a la UE. </Subtitulo>
<URL>http://www.publico.es/internacional/517482/bruselas-pretende-hacer-examenes-medicos-a-los-inmigrantes-y-refugiados-que-lleguen-a-la-ue</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>PÚBLICO/EFE</Autor>
</item_noticia_abril2014>
<item_noticia_abril2014>
<ID>2143729</ID>
<Titulo>La ONU urge a Mato un &quot;cambio de rumbo&quot; en la política sanitaria para inmigrantes</Titulo>
<Fecha>2014-04-29T14:22:25</Fecha>
<Subtitulo> Reprocha al Gobierno que &quot;la falta de acceso de los inmigrantes a la atención primaria no es sólo cuestionable desde una perspectiva de derechos humanos, sino también poco efectiva para reducir costes a largo plazo&quot;          La relatora de la ONU sobre pobreza extrema, Magdalena Sepúlveda, pidió hoy al Gobierno español que &quot;cambie de rumbo&quot; en relación a ciertas medidas que afectan el acceso a la salud, particularmente de la población inmigrante. Recordó a las autoridades que España tiene obligaciones internacionales en cuanto al acceso a la atención sanitaria, lo que incluye a los inmigrantes independientes de su situación jurídica, es decir, si están en el país de manera legal o irregular.</Subtitulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/517470/la-onu-urge-a-mato-un-cambio-de-rumbo-en-la-politica-sanitaria-para-inmigrantes</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>EFE</Autor>
</item_noticia_abril2014>
</dataroot>
