{"Subtitulo": "Soy del norte de Mali, de la regi\u00f3n de Tombuctu. Yo no puedo volver, mi situaci\u00f3n es grave porque porque lo perd\u00ed todo ha causa de la guerra, he perdido hermanos. Temo volver y sufrir agresiones.Son las palabras de un joven de 21 a\u00f1os plasmadas en una carta dirigida al director del Centro de Internamiento para Extranjeros de Madrid. Son las palabras que han permitido que hoy Salif -nombre ficticio- est\u00e9 en Espa\u00f1a y no en Bamako (Mali), junto a otros de sus compatriotas que, seg\u00fan la Campa\u00f1a Estatal por el Cierre de los CIE, han sido deportados en un vuelo fletado por el Ministerio del Interior. Gracias a la movilizaci\u00f3n de esta plataforma de ONG, nueve malienses solicitantes de protecci\u00f3n internacional han logrado la suspensi\u00f3n de su expulsi\u00f3n in extremis.Seg\u00fan aseguran, durante la pasada noche el vuelo de deportaci\u00f3n ha despegado del aeropuerto de Madrid con direcci\u00f3n a Mali, un pa\u00eds que, aunque ha dado pasos hacia la estabilidad, contin\u00faa siendo escenario de constantes ataques terroristas y vulneraciones de", "Imagen": "http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Carta-CIE-Mali-explicando-intencion_EDIIMA20140416_0015_13.jpg", "Medio": "eldiario.es - eldiario.es", "URL": "http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/396b25b1/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0Cmalienses0Eextremis0Eparalizar0Edeportacion0Edemandantes0I0A0I250A2249820Bhtml/story01.htm", "Fecha": "16-04-2014 08:23:53", "Autor": "contacto@eldiario.es (Gabriela S\u00e1nchez)", "Titulo": "La presi\u00f3n de ONG frena in extremis la deportaci\u00f3n de nueve malienses que pidieron asilo", "ID": "2123365"}