<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" generated="2014-04-15T20:39:38">
<item_noticia_febrero2014>
<ID>1998003</ID>
<Titulo>Blasco convierte las mentiras en verdad</Titulo>
<Fecha>2014-02-02T00:19:19</Fecha>
<Subtítulo>La actividad de la trama no era cooperación, sino corrupción, afirma el presidente de la Coordinadora valenciana de ONGD</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/ccaa/2014/02/01/valencia/1391284627_227315.html</URL>
<Medio>EL PAIS.com - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Joaquín Gil</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1391284627_227315_1391285005_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2002052</ID>
<Titulo>Enfermeras Para el Mundo crea un proyecto para 3.900 mujeres y niños</Titulo>
<Fecha>2014-02-04T12:10:42</Fecha>
<Subtítulo>La ONG Enfermeras Para el Mundo, ha creado en Marruecos el proyecto &amp;#39;Mejora de los mecanismos de protección y empoderamiento de mujeres y niños víctimas de violencia para garantizar el ejercicio de los Derechos Humanos en Tánger-Tetuán&amp;#39;, junto con la Agencia Española de Cooperación Internacional para el Desarrollo (AECID) y los socios locales Red Espacio Ciudadanía (REC) y el Ministerio de Salud de aquel país, para mejorar la calidad de vida de 3.900 mujeres y niños víctimas de la violencia.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-enfermeras-mundo-crea-proyecto-mejorar-calidad-vida-3900-mujeres-ninos-marruecos-20140204131042.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140204131042_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2002045</ID>
<Titulo>Manos Unidas denuncia un retroceso de 20 años en la Ayuda Oficial</Titulo>
<Fecha>2014-02-04T13:00:50</Fecha>
<Subtítulo>La ONG Manos Unidas recaudó en 2013 un total de 44,2 millones de euros, cuatro millones menos que en 2012, en parte, por una caída de casi un 40% en los ingresos que reciben del sector público --Agencia Española de Cooperación Internacional al Desarrollo y Administración Local y Autonómica-- ya que, según ha denunciado la presidenta de la organización, Soledad Suárez, la Ayuda Oficial al Desarrollo (AOD) ha retrocedido 20 años al situarse este año en un 0,17% de la Renta Nacional Bruta.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-manos-unidas-recauda-442-millones-euros-2013-menos-denuncia-retroceso-20-anos-ayuda-oficial-20140204140050.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140204140050_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2008449</ID>
<Titulo>200 mujeres, niños y ancianos dejan Homs gracias al acuerdo de ayuda humanitaria</Titulo>
<Fecha>2014-02-07T09:59:19</Fecha>
<Subtítulo>Cerca de 200 mujeres, niños y ancianos abandonarán en las próximas horas la ciudad siria de Homs en el marco de la primera fase del acuerdo humanitario aprobado ayer jueves entre la ONU y las autoridades locales por el que se permitirá la evacuación de los residentes más afectados por el asedio del Ejército sirio, así como la entrada de la ayuda humanitaria.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/noticia-200-mujeres-ninos-ancianos-dejaran-homs-mediodia-primer-paso-acuerdo-ayuda-humanitaria-20140207105919.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2009387</ID>
<Titulo>Las ONG acusan a la Guardia Civil de devolver ilegalmente a Rabat a los inmigrantes de Ceuta</Titulo>
<Fecha>2014-02-08T05:11:23</Fecha>
<Subtítulo>La Guardia Civil admite que algunos subsaharianos lograron entrar en tierra española, en contra de lo que aseguró el delegado del Gobierno.&amp;#160;Leer</Subtítulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532779/s/36d9bfd6/sc/7/l/0L0Selmundo0Bes0Cespana0C20A140C0A20C0A80C52f5bbc2e270A4e877a8b456a0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>El MUNDO.es - Portada</Medio>
<Autor>ANA DEL BARRIO</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011153</ID>
<Titulo>Caminar contra la pobreza</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T00:42:39</Fecha>
<Subtítulo>Tres equipos de Caixa Popular participarán en el Oxfam Intermón Trailwalker, el mayor desafío deportivo del mundo para luchar contra la desigualdad y el reparto injusto de la riqueza&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;p&gt;&lt;a style=&amp;quot;text-decoration:none;&amp;quot; title=&amp;quot;Caminar contra la pobreza&amp;quot; href=&amp;quot;http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/02/10/caminar-pobreza/1077803.html?utm_medium=rss&amp;quot;&gt;&lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://fotos02.levante-emv.com/2014/02/09/318x200/caminar-pobreza.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;Caminar contra la pobreza&amp;quot; title=&amp;quot;Caminar contra la pobreza&amp;quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/02/10/caminar-pobreza/1077803.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Solidarios</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011154</ID>
<Titulo>Jóvenes valencianos y ecuatorianos intercambiarán experiencias solidarias</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T00:42:39</Fecha>
<Subtítulo>El encuentro, que se realizará hasta el 13 de febrero, está organizado por la Red de Jóvenes</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/02/10/jovenes-valencianos-ecuatorianos-intercambiaran/1077801.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Solidarios</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011406</ID>
<Titulo>Las ONG presentan una denuncia ante la Fiscal&amp;iacute;a por la tragedia de Ceuta</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T10:46:38</Fecha>
<Subtítulo>Quieren que se depuren responsabilidades y que se investiguen los hechos tras la muerte de 14 inmigrantes cuando intentaban llegar a nado a Ceuta.&amp;#160;Leer</Subtítulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532779/s/36ea70bf/sc/7/l/0L0Selmundo0Bes0Cespana0C20A140C0A20C10A0C52f89b592260A1deb40A8b456e0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>El MUNDO.es - Portada</Medio>
<Autor>ANA DEL BARRIO</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011566</ID>
<Titulo>Varias ONG denuncian en la Fiscal&amp;iacute;a la actuaci&amp;oacute;n de la Guardia Civil</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T12:23:34</Fecha>
<Subtítulo>Cerca de una veintena de organizaciones han presentado este lunes una denuncia ante la Fiscalía General del Estado para exigir que se investigue la actuación de la Guardia Civil en Ceuta el pasado jueves 6 de febrero, cuando al menos 15 personas fallecieron ahogadas intentando alcanzar la playa española del Tarajal, a la luz de los testimonios de los supervivientes, que &amp;quot;nada tienen que ver&amp;quot; con la versión oficial de los hechos.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-varias-ong-denuncian-fiscalia-actuacion-guardia-civil-tragedia-ceuta-20140210132220.html</URL>
<Medio>Europa Press - Portada</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011968</ID>
<Titulo>Dimite el director la Agencia Catalana de Cooperación</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T12:42:04</Fecha>
<Subtítulo>El director de la Agencia Catalana de Cooperación al Desarrollo (ACCD), Carles Llorens, ha renunciado este lunes a su cargo para &amp;quot;afrontar otros horizontes personales&amp;quot;, ha informado en un comunicado.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/cooperacion-y-desarrollo-00331/noticia-director-agencia-catalana-cooperacion-renuncia-cargo-anos-recortes-ere-20140210134204.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140210134204_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011967</ID>
<Titulo>Bruselas anuncia 195 millones de ayuda al desarrollo para Mauritania</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T12:56:16</Fecha>
<Subtítulo>El comisario europeo de Desarrollo, Andris Piebagls, ha anunciado este lunes que la ayuda al desarrollo para Mauritania se elevará a 195 millones de euros entre 2014 y 2020, un anuncio que coincide con su visita al país norteafricano este lunes y martes para abordar con las autoridades mauritanas los sectores prioritarios de la cooperación.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/politica-social/noticia-bruselas-anuncia-195-millones-ayuda-desarrollo-mauritania-2014-2020-20140210135616.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2011966</ID>
<Titulo>Oxfam advierte del riesgo de crisis alimentaria en Sudán del Sur</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T12:57:17</Fecha>
<Subtítulo>La ONG Intermón-Oxfam ha advertido de que si el conflicto entre el Gobierno del presidente Salva Kiir y los disidentes del exvicepresidente Riek Machar no permite a los agricultores sembrar antes de la temporada de lluvias, que comienza en abril, el país podría sumirse en una grave crisis alimentaria que agravaría aún más la situación en uno de los países más pobres del planeta.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-oxfam-advierte-riesgo-crisis-alimentaria-sudan-sur-si-agricultores-no-logran-sembrar-antes-abril-20140210135717.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140210135717_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2012702</ID>
<Titulo>ONG alertan contra la reforma del Fonprode</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T14:14:26</Fecha>
<Subtítulo>La Coordinadora de ONG para el Desarrollo y la Plataforma 2015 han dado la voz de alarma ante la reforma &amp;quot;por la puerta de atrás&amp;quot; que el Gobierno prepara para el Fondo de Promoción para el Desarrollo (Fonprode), el instrumento que sustituyó a los créditos FAD y que pretendía fomentar las donaciones y los microcréditos a los países pobres, desvinculándolos de los intereses de la empresa española.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-ong-alertan-contra-reforma-fonprode-primara-intereses-empresas-ayuda-desarrollo-20140210151426.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140210151426_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2012705</ID>
<Titulo>La ONU prorroga tres días la &amp;quot;pausa humanitaria&amp;quot; en Homs</Titulo>
<Fecha>2014-02-10T18:00:59</Fecha>
<Subtítulo>La subsecretaria general para Asuntos Humanitarios de la ONU, Valerie Amos, ha anunciado este lunes que el Gobierno y los rebeldes sirios han acordado prorrogar durante tres días más la &amp;quot;pausa humanitaria&amp;quot; en la Ciudad Vieja de Homs y que ha permitido evacuar desde el viernes a más de 800 personas.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-onu-anuncia-prorroga-tres-dias-pausa-humanitaria-homs-siria-20140210190054.html</URL>
<Medio>Europa Press - Internacional</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2015170</ID>
<Titulo>El director de la Guardia Civil critica a las ONG por no &amp;quot;interesarse&amp;quot; por los tres agentes heridos en Ceuta</Titulo>
<Fecha>2014-02-11T16:01:03</Fecha>
<Subtítulo>&lt;br /&gt;                Arsenio Fernández de Mesa cree que la actuación del instituto armado durante el intento de salto de la valla que costó la vida a unos catorce inmigrantes fue &amp;quot;impecable&amp;quot;          El director de la Guardia Civil, Arsenio Fernández de Mesa, ha vuelto a defender este lunes el trabajo &amp;quot;impecable&amp;quot; del instituto armado en el asalto masivo de inmigrantes del pasado jueves y ha instado a las ONG a que se preocupen alguna vez de los agentes y pregunten en qué condiciones realizan su trabajo.          Continuar leyendo...&lt;br /&gt;            Público en Facebook, &lt;br /&gt;                    Google+ y &lt;br /&gt;                    Twitter&lt;br /&gt;                     &lt;br /&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/501355/el-director-de-la-guardia-civil-critica-a-las-ong-por-no-interesarse-por-los-tres-agentes-heridos-en-ceuta</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>EFE</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2015169</ID>
<Titulo>La Asociación Europea de Derechos Humanos exige que la Eurocámara investigue las muertes en Ceuta</Titulo>
<Fecha>2014-02-11T17:05:48</Fecha>
<Subtítulo>&lt;br /&gt;                Critica la política de inmigración de la UE por provocar &amp;quot;enormes sufrimientos&amp;quot; y denuncia las expulsiones &amp;#39;en caliente&amp;#39; de inmigrantes en Ceuta y Melilla          La Asociación Europa por la defensa de los Derechos Humanos (AEDH) exige la creación de una Comisión de Investigación en el Parlamento Europeo sobre lo ocurrido en la frontera entre Ceuta y Marruecos el pasado jueves, donde al menos 15 personas perdieron la vida intentando llegar a España.          Continuar leyendo...&lt;br /&gt;            Público en Facebook, &lt;br /&gt;                    Google+ y &lt;br /&gt;                    Twitter&lt;br /&gt;                     &lt;br /&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/501360/la-asociacion-europea-de-derechos-humanos-exige-que-la-eurocamara-investigue-las-muertes-en-ceuta</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>EP</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2014788</ID>
<Titulo>Derechos Humanos y el proyecto de Ley de Seguridad Privada</Titulo>
<Fecha>2014-02-11T19:40:15</Fecha>
<Subtítulo>En junio de 2013 el Consejo de Ministros aprobó el anteproyecto de Ley de Seguridad Privada que en la actualidad se encuentra en trámite parlamentario. Una de las perspectivas desde la que debe estudiarse este proyecto legislativo es su compatibilidad con los estándares internacionales en materia de derechos humanos, compatibilidad que exige nuestra propia Constitución, y que es el objeto de este artículo. Pues bien, desde dicha perspectiva internacional deben concurrir dos aspectos fundamentales en las normas que regulan las actividades de empresas seguridad privada para ser consideradas compatibles con los estándares internacionales en la materia: el respeto por los derechos humanos y la supervisión de las actividades de tales empresas por parte de un órgano independiente de rendición de cuentas.Lo cierto es que la necesidad de regular y controlar las empresas de seguridad privada ha sido un tema central para la ONU en la última década. Como muestra, las palabras del presidente del Grupo de Trabajo, ante la</Subtítulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/36fb8427/sc/33/l/0L0Seldiario0Bes0Cagendapublica0Cimpacto0Isocial0Cseguridad0Eprivada0EEspana0EDerechos0EHumanos0I0A0I2274779450Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Lydia Vicente Márquez)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Interior-Ley-Seguridad-Privada-juridicas_EDIIMA20130314_0315_5.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2015983</ID>
<Titulo>Los niños evacuados de Homs están &amp;quot;débiles y demacrados&amp;quot;, según UNICEF</Titulo>
<Fecha>2014-02-12T10:58:22</Fecha>
<Subtítulo>El Fondo de la ONU para Infancia (UNICEF) ha informado de que los niños que han sido evacuados desde el viernes pasado de la Ciudad Vieja de Homs estaban &amp;quot;débiles y demacrados&amp;quot; y además de ofrecerles alimentos altamente nutritivos, a muchos de ellos se les ha vacunado para prevenir enfermedades, además de garantizar que no son separados de sus familias.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-ninos-evacuados-homs-estan-debiles-demacrados-unicef-20140212115822.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2016788</ID>
<Titulo>Campaña de Oxfam Intermón a favor del comercio justo</Titulo>
<Fecha>2014-02-12T17:00:43</Fecha>
<Subtítulo>Los actores Ana Morgade, Melanie Olivares, Álex Gadea, junto con el autor del blog el Comidista, Mikel López Iturriaga, se han unido para protagonizar la campaña que lleva a cabo Oxfam Intermón a favor del comercio justo.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-ana-morgade-melanie-olivares-mikel-lopez-iturriaga-unidos-campana-oxfam-intermon-favor-comercio-justo-20140212180043.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140212180043_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2016445</ID>
<Titulo>Los jesuitas piden que se respeten los Derechos Humanos en las fronteras</Titulo>
<Fecha>2014-02-12T18:01:01</Fecha>
<Subtítulo>Aseguran que &amp;quot;los católicos españoles están enfrentados unos con otros&amp;quot; y recomiendan: &amp;quot;La Iglesia española tiene que apostar por la renovación&amp;quot;.&amp;#160;Leer</Subtítulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532779/s/3705dcff/sc/42/l/0L0Selmundo0Bes0Cespana0C20A140C0A20C120C52fbb0A6a2260A1d6a228b457e0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>El MUNDO.es - Portada</Medio>
<Autor>JOSÉ MANUEL VIDAL</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2020155</ID>
<Titulo>El naufragio de los Derechos Humanos</Titulo>
<Fecha>2014-02-13T22:19:20</Fecha>
<Subtítulo>&amp;quot;Se ha tratado a estas personas como delincuentes y no como lo que son, víctimas de un atropello, en este caso perpetrado por la Guardia Civil; imaginamos qué hubiera ocurrido si en el accidente de tren de Santiago hubiera habido una persona en situación irregular y lo que se hubiera hecho: en vez de atenderla, tratarla, cuidarla y ofrecerle la oportunidad del resarcimiento por parte del Estado (por los daños causados), se la hubiera encarcelado en un CIE: Esto no lo concebiríamos&amp;quot;. La lógica es aplastante, pero de un modo absolutamente natural, sin llevarse las manos a la cabeza, ni clamar de rodillas con el fanatismo y la impotencia sembrada ante los ojos ajenos que no quieren ver; mas la que habla, la abogada de la ONG Coordinadora de Barrios, Patricia Fernández, lo hace con la templanza con que quien, desde Madrid, valora unos hechos que se suceden en Canarias como lo hacen en tantos puntos geográficamente proclives a la inmigración ilegal marcados en el globo terráqueo, y no clarifica más las c</Subtítulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/3718c146/sc/16/l/0L0Seldiario0Bes0Ccanariasahora0Csemanal0Cpatera0Eaccidente0ELanzarote0EDerechos0IHumanos0EGuardia0ICivil0I0A0I228177320A0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Fernando del Rosal)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Inmigrante-llegado-costas-canarias_EDIIMA20140212_0152_13.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2020225</ID>
<Titulo>Un centenar de organizaciones reclaman al Gobierno el Plan de Derechos Humanos</Titulo>
<Fecha>2014-02-14T11:12:38</Fecha>
<Subtítulo>Un centenar de organizaciones reclaman al Gobierno que ponga en marcha el II Plan De Derechos Humanos que por mandato del Congreso debería haber elaborado hace ya dos años y que permitiría contar con una estrategia nacional y medidas concretas para garantizar tanto en política interior como exterior, la promoción y protección de los derechos fundamentales.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-centenar-organizaciones-reclaman-gobierno-plan-derechos-humanos-tiene-pendiente-hace-dos-anos-20140214121238.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140214121238_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2019791</ID>
<Titulo>Una ONG de Ceuta exige una comisi&amp;oacute;n internacional que investigue lo ocurrido</Titulo>
<Fecha>2014-02-14T12:15:06</Fecha>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140214/mas-actualidad/sociedad/comision-internacional-ceuta-201402141303.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2024341</ID>
<Titulo>Solidaridad on line para apadrinar niños en Ghana</Titulo>
<Fecha>2014-02-17T11:50:37</Fecha>
<Subtítulo>La web grinbuzz.com ha puesto en marcha la &amp;#39;I campaña de la solidaridad on line&amp;#39;, que se desarrollará del 17 al 23 de febrero, a favor de la ONG World Vision con el fin de apadrinar a un centenar de niños de Ghana.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/nacional/noticia-rsc-grinbuzzcom-lanza-primera-semana-solidaridad-on-line-favor-ong-world-vision-20140217125045.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2029329</ID>
<Titulo>Marruecos deporta a un investigador español que iba al Sáhara a realizar un estudio sobre Derechos Humanos</Titulo>
<Fecha>2014-02-19T20:25:29</Fecha>
<Subtítulo>&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;        Juan Carlos Gómez, estudiante de la universidad Pablo olavide de Sevilla.-SAHARUPO&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;                Juan Carlos Gómez, alumno de la Universidad Pablo Olavide de Sevilla, ha  estado retenido en el aeropuerto de El Aiún durante más de 20 horas. Su  intención era a realizar el practicum de su carrera en Derecho y  Ciencias Políticas          Las autoridades marroquíes han impedido al estudiante sevillano Juan Carlos Gómez entrar a la ciudad de El Aiún, capital de la antigua colonia de España en el Sáhara, donde iba a permanecer  25 días para realizar un trabajo para sus prácticas de la carrera en Derecho y Ciencias Políticas que cursa en la Universidad Pablo Olavide de Sevilla.          Continuar leyendo...&lt;br /&gt;            Público en Facebook, &lt;br /&gt;                    Google+ y &lt;br /&gt;                    Twitter&lt;br /&gt;                     &lt;br /&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.publico.es/internacional/503153/marruecos-deporta-a-un-investigador-espanol-que-iba-al-sahara-a-realizar-un-estudio-sobre-derechos-humanos</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>JAIRO VARGAS</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1392836917363gomez-detallec1.png</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2029287</ID>
<Titulo>Un informe de una ONG registra un aumento en la llegada de inmigrantes, pero menos muertes</Titulo>
<Fecha>2014-02-19T21:54:02</Fecha>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140219/mas-actualidad/sociedad/aumento-inmigrantes-201402191653.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2032609</ID>
<Titulo>UNICEF pide 1.600 millones de euros para ayudar a 59 millones de niños</Titulo>
<Fecha>2014-02-21T11:13:07</Fecha>
<Subtítulo>El Fondo de Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF) ha pedido este viernes 2.200 millones de dólares --1.605 millones de euros-- para poder ayudar a 59 millones de niños y a sus familias, el mayor llamamiento de emergencia de su historia.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-unicef-pide-1600-millones-euros-poder-ayudar-59-millones-ninos-situaciones-emergencia-20140221121307.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140221121307_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2038182</ID>
<Titulo>La ONG Pratham, premio Fundaci&amp;oacute;n BBVA de Cooperaci&amp;oacute;n</Titulo>
<Fecha>2014-02-25T12:18:10</Fecha>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140225/mas-actualidad/sociedad/pratham-premio-fundacion-bbva-201402251237.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2039541</ID>
<Titulo>La ONG Pratham, galardonada por educar a 33 millones de niños en la India</Titulo>
<Fecha>2014-02-25T13:51:33</Fecha>
<Subtítulo>Cada año la ONG llega a dos millones de niños y trabaja en 19 estados de la India. De ahí que sea merecedora del Premio Fronteras del Conocimiento en Cooperación al Desarrollo.&amp;#160;Leer</Subtítulo>
<URL>http://elmundo.feedsportal.com/c/32791/f/532781/s/3784ff33/sc/33/l/0L0Selmundo0Bes0Cinternacional0C20A140C0A20C250C530Ac8dd2268e3e7c4a8b45710Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>Internacional // elmundo</Medio>
<Autor>MARTA RESINO SCARPELLINI</Autor>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2039518</ID>
<Titulo>Cientos de menores sirios refugiados en Líbano corren el riesgo de morir por desnutrición, según UNICEF</Titulo>
<Fecha>2014-02-25T16:18:48</Fecha>
<Subtítulo>Cientos de menores sirios que han huido al vecino Líbano para escapar de la guerra civil en su país están cada vez más en riesgo de morir de desnutrición, según han alertado este martes varias organizaciones humanitarias internacionales en un informe.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-cientos-menores-sirios-refugiados-libano-corren-riesgo-morir-desnutricion-unicef-20140225171848.html</URL>
<Medio>Europa Press - Internacional</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2041723</ID>
<Titulo>Frente común en el Senado contra la reforma del fondo de desarrollo</Titulo>
<Fecha>2014-02-26T13:32:33</Fecha>
<Subtítulo>La oposición en el Senado, con la única excepción del Grupo Mixto, han hecho este miércoles frente común con las ONG para denunciar el intento del Gobierno de reformar &amp;quot;por la puerta de atrás&amp;quot; el principal fondo de la cooperación española, el Fonprode, apenas tres años después de su creación.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-oposicion-senado-alia-ong-frente-reforma-puerta-atras-fondo-desarrollo-20140226143233.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140226143233_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2041200</ID>
<Titulo>Javier Bardem: No soy antifranc&amp;eacute;s, soy pro Derechos Humanos</Titulo>
<Fecha>2014-02-26T16:51:46</Fecha>
<Subtítulo>Una frase del actor sobre el Sáhara enreda una crisis diplomática entre Francia y Marruecos</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/internacional/2014/02/26/actualidad/1393429906_931744.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Autor>Javier Casqueiro</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1393429906_931744_1393430779_noticia_grande.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2043014</ID>
<Titulo>Greenpeace denuncia que con la Ley Mordaza el derecho a manifestarse será solo para ricos</Titulo>
<Fecha>2014-02-27T13:18:56</Fecha>
<Subtítulo>&amp;quot;No nos callarán&amp;quot;. Mario Rodríguez, director ejecutivo de Greenpeace, ha respondido tajante al Anteproyecto de Ley para la Protección de la Seguridad Ciudadana que pretende aprobar el Gobierno. Rodríguez ha sido muy crítico con las multas de las infracciones previstas en la denominada &amp;#39;Ley Mordaza&amp;#39;, de 100 a 600.000 euros por conductas frecuentes en las protestas, que en su opinión convertirán el derecho a manifestarse &amp;quot;en cosa de ricos o de grandes organizaciones&amp;quot;.Junto a Miguel Ángel Soto, responsable de la campaña contra la denominada &amp;#39;Ley Mordaza&amp;#39;, han explicado este jueves sus puntos de oposición al anteproyecto y la protesta en la que seis activistas han amorzadado a este jueves a los leones del Congreso de los Diputados. &amp;quot;Si el anteproyecto estuviese vigente, podríamos haber tenido que afrontar una multa de hasta 90.000 euros por tres infracciones graves que prevé el texto: escalamiento de edificios públicos, resistencia a la autoridad y la inspiración de la inf</Subtítulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/379a0d7a/sc/42/l/0L0Seldiario0Bes0Csociedad0Csujetos0Ederecho0Eahora0Epasaremos0Esospecha0I0A0I2334269580Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Laura Olías)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/activistas-amordazado-leones-Congreso-Greenpeace_EDIIMA20140227_0065_18.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2043444</ID>
<Titulo>Fern&amp;aacute;ndez D&amp;iacute;az dice que España no tiene que recibir &quot;lecciones de nadie&quot; en Derechos Humanos e inmigraci&amp;oacute;n</Titulo>
<Fecha>2014-02-27T16:28:30</Fecha>
<Subtítulo>El ministro del Interior, Jorge Fernández Díaz, considera que España &amp;quot;no tiene que recibir lecciones de nadie&amp;quot; en materia de Derechos Humanos e inmigración y así lo ha dicho preguntado por las declaraciones de la comisaria europea de Interior, Cecilia Malmström, quien ha amenazado con expedientar a España si se confirma que la actuación de la Guardia Civil en la tragedia de Ceuta vulneró la legislación comunitaria.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/noticia-fernandez-diaz-dice-espana-no-tiene-recibir-lecciones-nadie-derechos-humanos-inmigracion-20140227172826.html</URL>
<Medio>Europa Press - Portada</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140227172830_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_febrero2014>
<item_noticia_febrero2014>
<ID>2045328</ID>
<Titulo>Cáritas atenderá a 100.000 personas desplazadas en Sudán del Sur</Titulo>
<Fecha>2014-02-28T10:40:16</Fecha>
<Subtítulo>La red internacional de Cáritas ha lanzado un plan urgente de respuesta humanitaria para atender de manera inmediata a 100.000 personas desplazadas por el conflicto armado que sufre la República de Sudán del Sur desde hace más de dos meses. El programa tiene como objetivo garantizar servicios básicos como salud, higiene, alimentos, agua potable, mantas, colchonetas y mosquiteras.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-caritas-lanza-plan-urgente-atender-100000-personas-desplazadas-conflicto-sudan-sur-20140228114016.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_febrero2014>
</dataroot>

