{"Imagen": "NUL", "Medio": "Levante-EMV - Solidarios", "URL": "http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/02/10/jovenes-valencianos-ecuatorianos-intercambiaran/1077801.html?utm_medium=rss", "Fecha": "10-02-2014 00:42:39", "Autor": "Levante-EMV", "Subt\u00edtulo": "El encuentro, que se realizar\u00e1 hasta el 13 de febrero, est\u00e1 organizado por la Red de J\u00f3venes", "Titulo": "J\u00f3venes valencianos y ecuatorianos intercambiar\u00e1n experiencias solidarias", "ID": "2011154"}