{"Imagen": "http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Inmigrante-llegado-costas-canarias_EDIIMA20140212_0152_13.jpg", "Medio": "eldiario.es - eldiario.es", "URL": "http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/3718c146/sc/16/l/0L0Seldiario0Bes0Ccanariasahora0Csemanal0Cpatera0Eaccidente0ELanzarote0EDerechos0IHumanos0EGuardia0ICivil0I0A0I228177320A0Bhtml/story01.htm", "Fecha": "13-02-2014 22:19:20", "Autor": "contacto@eldiario.es (Fernando del Rosal)", "Subt\u00edtulo": "&quot;Se ha tratado a estas personas como delincuentes y no como lo que son, v\u00edctimas de un atropello, en este caso perpetrado por la Guardia Civil; imaginamos qu\u00e9 hubiera ocurrido si en el accidente de tren de Santiago hubiera habido una persona en situaci\u00f3n irregular y lo que se hubiera hecho: en vez de atenderla, tratarla, cuidarla y ofrecerle la oportunidad del resarcimiento por parte del Estado (por los da\u00f1os causados), se la hubiera encarcelado en un CIE: Esto no lo concebir\u00edamos&quot;. La l\u00f3gica es aplastante, pero de un modo absolutamente natural, sin llevarse las manos a la cabeza, ni clamar de rodillas con el fanatismo y la impotencia sembrada ante los ojos ajenos que no quieren ver; mas la que habla, la abogada de la ONG Coordinadora de Barrios, Patricia Fern\u00e1ndez, lo hace con la templanza con que quien, desde Madrid, valora unos hechos que se suceden en Canarias como lo hacen en tantos puntos geogr\u00e1ficamente proclives a la inmigraci\u00f3n ilegal marcados en el globo terr\u00e1queo, y no clarifica m\u00e1s las c", "Titulo": "El naufragio de los Derechos Humanos", "ID": "2020155"}