{"Imagen": "http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1393429906_931744_1393430779_noticia_grande.jpg", "Medio": "ELPAIS.com - Portada", "URL": "http://elpais.com/internacional/2014/02/26/actualidad/1393429906_931744.html", "Fecha": "26-02-2014 16:51:46", "Autor": "Javier Casqueiro", "Subt\u00edtulo": "Una frase del actor sobre el S\u00e1hara enreda una crisis diplom\u00e1tica entre Francia y Marruecos", "Titulo": "Javier Bardem: No soy antifranc&eacute;s, soy pro Derechos Humanos", "ID": "2041200"}