{"Imagen": "http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140314105634_120.jpg", "Medio": "Europa Press - EP Social", "URL": "http://www.europapress.es/extremadura/noticia-javier-camara-eduardo-noriega-suben-destino-caceres-autobus-solidario-contra-pobreza-infantil-20140314104853.html", "Fecha": "14-03-2014 09:56:34", "Autor": "NUL", "Subt\u00edtulo": "Javier C\u00e1mara, Eduardo Noriega, Santiago Tabernero, Cristina Huete yMar\u00eda Silveyro, entre otros, se subir\u00e1n este viernes, d\u00eda 14, a un autob\u00fas solidario contra la pobreza infantil fletado por la Fundaci\u00f3n Rebross y Ayuda en Acci\u00f3n para asistir a la gala de los Premios San Pancracio 2014, que clausurar\u00e1 el s\u00e1bado el XXI Festival Solidario de Cine Espa\u00f1ol de C\u00e1ceres.", "Titulo": "Javier C\u00e1mara y Eduardo Noriega se suben a un autob\u00fas solidario contra la pobreza infantil", "ID": "2068830"}