<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" generated="2014-04-15T20:41:23">
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2048465</ID>
<Titulo>Cooperantes: más trabajadores que ángeles de la guarda</Titulo>
<Fecha>2014-03-03T04:30:00</Fecha>
<Subtítulo>Una tesis retrata a 15 empleados humanitarios valencianos contrarios a su imagen idílica de altruistas&lt;p&gt;&lt;a style=&amp;quot;text-decoration:none;&amp;quot; title=&amp;quot;Cooperantes: más trabajadores que ángeles de la guarda&amp;quot; href=&amp;quot;http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/03/03/cooperantes-trabajadores-angeles-guarda/1085837.html?utm_medium=rss&amp;quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/03/03/cooperantes-trabajadores-angeles-guarda/1085837.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotosexternas20121017192610.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2048476</ID>
<Titulo>Nuevo golpe a la cooperación</Titulo>
<Fecha>2014-03-03T04:30:00</Fecha>
<Subtítulo>Las ONG españolas denuncian que el Gobierno pretende dejar la gestión de las aportaciones a la promoción del desarrollo en manos de las empresas «hasta convertirlas en un fondo de inversión»&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;p&gt;&lt;a style=&amp;quot;text-decoration:none;&amp;quot; title=&amp;quot;Nuevo golpe a la cooperación&amp;quot; href=&amp;quot;http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/03/03/nuevo-golpe-cooperacion/1085885.html?utm_medium=rss&amp;quot;&gt;&lt;img border=&amp;quot;0&amp;quot; src=&amp;quot;http://fotos01.levante-emv.com/2014/03/02/318x200/nuevo-golpe.jpg&amp;quot; alt=&amp;quot;Nuevo golpe a la cooperación&amp;quot; title=&amp;quot;Nuevo golpe a la cooperación&amp;quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/03/03/nuevo-golpe-cooperacion/1085885.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Solidarios</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2048477</ID>
<Titulo>Las crisis humanitarias de Siria y Filipinas centran las intervenciones del fondo de ayuda de Farmamundi</Titulo>
<Fecha>2014-03-03T04:30:00</Fecha>
<Subtítulo>Las actuaciones de la entidad radicada en Valencia han beneficiado a más de 96.000 personas en ocho países</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/solidarios/2014/03/03/crisis-humanitarias-siria-filipinas-centran/1085883.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Solidarios</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2059021</ID>
<Titulo>Refugiados sirios</Titulo>
<Fecha>2014-03-08T23:42:31</Fecha>
<Subtítulo>Familia de refugiados procedente de Alepo</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/internacional/2014/03/08/album/1394307231_759846.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1394307231_759846_1394318361_portadilla_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2062198</ID>
<Titulo>Javier Andrés: &amp;quot;Vamos hacia una desigualdad social donde el único remedio es el capital humano&amp;quot;</Titulo>
<Fecha>2014-03-10T23:05:13</Fecha>
<Subtítulo>El catedrático de Análisis Económico de la Universidad de Valencia hizo un llamamiento a los gobernantes para evitar una mayor desigualdad entre las rentas&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;VALENCIA. &lt;strong&gt;Javier Andrés, catedrático de Análisis Económico de la Universidad de Valencia&lt;/strong&gt;, impartió una conferencia sobre los desafíos que tiene ante sí la economía española y que dio mucho que hablar en el vino de honor servido tras la entrega de premios. &amp;quot;Para hablar de los retos hay que entender primero como va el mundo y la magnitud del cambio al que asiste&amp;quot;, comenzó su alocución. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para ello recurrió a su antiguo profesor de la prestigiosa &lt;strong&gt;London School of Economics (LSE), Danny Quah&lt;/strong&gt;, &amp;quot;que se preocupó de calcular donde estaba el centro de la gravedad económica del planeta dando un peso proporcional al producto interior bruto cada país&amp;quot;. Para ello inventó una metodología, que &amp;quot;en 1980 situaba este centro de gravedad en algún sitio del Atlántico Norte y en 2007 se ha movido en más</Subtítulo>
<URL>http://www.valenciaplaza.com/ver/124545/javier-andres-vamos-hacia-una-desigualdad-social-donde-el-unico-remedio-es-el-capital-humano.html</URL>
<Medio>Valencia Plaza · diario de información económica - Noticias</Medio>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2066783</ID>
<Titulo>Se reanudan los vuelos para reunir a familias saharauis separadas, según ACNUR</Titulo>
<Fecha>2014-03-13T07:43:39</Fecha>
<Subtítulo>El Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR) ha anunciado este miércoles la reanudación de los vuelos para permitir la reunión de familiares residentes en Argelia y Sáhara Occidental, el primero de los cuales está programado para el 17 de abril.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-acnur-anuncia-reanudacion-reuniones-familias-saharauis-separadas-argelia-sahara-occidental-20140313084339.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140313084339_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2066780</ID>
<Titulo>Comercio Justo recuerda el poder de los consumidores para frenar la desigualdad</Titulo>
<Fecha>2014-03-13T09:09:34</Fecha>
<Subtítulo>La Coordinadora Estatal de Comercio Justo (CECJ) ha hecho un llamamiento a los consumidores en el que recuerdan el poder que tiene este colectivo para contribuir a la erradicación de situaciones como la explotación laboral, las condiciones inhumanas de trabajo que ponen en peligro la vida de las personas, el recurso a la mano de obra infantil o el deterioro del medio ambiente.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/nacional/noticia-rsc-organizaciones-comercio-justo-recuerdan-consumidores-poder-evitar-aumento-desigualdad-20140313100939.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140313100934_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2068830</ID>
<Titulo>Javier Cámara y Eduardo Noriega se suben a un autobús solidario contra la pobreza infantil</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T09:56:34</Fecha>
<Subtítulo>Javier Cámara, Eduardo Noriega, Santiago Tabernero, Cristina Huete y  María Silveyro, entre otros, se subirán este viernes, día 14, a un autobús solidario contra la pobreza infantil fletado por la Fundación Rebross y Ayuda en Acción para asistir a la gala de los Premios San Pancracio 2014, que clausurará el sábado el XXI Festival Solidario de Cine Español de Cáceres.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/extremadura/noticia-javier-camara-eduardo-noriega-suben-destino-caceres-autobus-solidario-contra-pobreza-infantil-20140314104853.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140314105634_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2068552</ID>
<Titulo>Un informe de una ONG acusa a la Guardia Civil de disparar contra los inmigrantes</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T14:03:31</Fecha>
<URL>http://www.lasprovincias.es/rc/20140314/mas-actualidad/sociedad/tarajal-caminando-fronteras-201403141218.html?utm_source=lasprovincias.es&amp;utm_medium=rss&amp;utm_content=ultima-rss&amp;utm_campaign=traffic-rss</URL>
<Medio>Las Provincias - Última hora</Medio>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2069445</ID>
<Titulo>El Gobierno subcontratará a ONG para asistencia social y sanitaria en los CIE</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T15:23:35</Fecha>
<Subtítulo>El Consejo de Ministros ha aprobado el reglamento que regula el funcionamiento de los Centro de Internamiento para Extranjeros que, según la Ley de Extranjería, debería haber entrado en vigor en 2010. La norma mantiene las características básicas de los CIE, aunque incluye una serie de novedades con el supuesto objetivo de profundizar la división entre la seguridad del centro, que sigue a cargo de la Policía Nacional, y los servicios asistenciales internos de los que se encargará personal público y ONG, algo que ya se hacía en algunos centros. No obstante, la dirección de cada CIE y las competencias para determinar las normas internas siguen siendo policiales.El reglamento no modifica la esencia de los Centros de Internamientos para Extranjeros, que continúan definidos como &amp;quot;establecimientos no penitenciarios destinados a la custodia preventiva o cautelar para garantizar la expulsión de inmigrantes&amp;quot; en situación irregular o &amp;quot;para la deportación de extranjeros a cambio de suplir una condena pena</Subtítulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/38302957/sc/33/l/0L0Seldiario0Bes0Cdesalambre0CGobierno0Esubcontratara0EONG0Easistencia0ECIE0I0A0I238676690A0Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Gabriela Sánchez)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Manifestacion-CIE-Aluche-Madrid-FOTOGRACCION_EDIIMA20140128_0005_19.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2068976</ID>
<Titulo>El reglamento de los CIE abre la puerta a las ONG</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T15:28:05</Fecha>
<Subtítulo>&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;        Sáenz de Santamaría y Fernández Díaz. EFE&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;                La Policía se encargará de vigilar los Centros de Internamiento de Extranjeros, mientras que la asistencia social y sanitaria recaerá en organizaciones y empleados públicos           El Consejo de Ministros ha dado hoy luz verde al Reglamento de los Centros de Internamiento de Extranjeros (CIE), que incluye recomendaciones de varias instituciones, como el Consejo de Estado, cuyo dictamen dejó mal parado el borrador por limitar el acceso de los internos a la asistencia sanitaria, entre otras críticas.           Continuar leyendo...&lt;br /&gt;            Público en Facebook, &lt;br /&gt;                    Google+ y &lt;br /&gt;                    Twitter&lt;br /&gt;                     &lt;br /&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/508017/el-reglamento-de-los-cie-abre-la-puerta-a-las-ong</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>PÚBLICO</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1394805067154ciec1.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2069866</ID>
<Titulo>La ley de justicia gratuita deja fuera a las ONG medioambientales</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T18:11:30</Fecha>
<Subtítulo>Los ecologistas amenazan con llevar a la UE el incumplimiento de acuerdos internacionales</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/sociedad/2014/03/14/actualidad/1394817090_544361.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Autor>Juana Viúdez</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1394817090_544361_1394818183_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2069189</ID>
<Titulo>ONG difunde partes m&amp;eacute;dicos con lesiones de los sin papeles de Tarajal</Titulo>
<Fecha>2014-03-14T18:28:01</Fecha>
<Subtítulo>Los inmigrantes denuncian que las bolas de goma causaron las contusiones. Los partes de los doctores no certifican la relación entre los disparos y las heridas</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/politica/2014/03/14/actualidad/1394803666_007629.html</URL>
<Medio>ELPAIS.com - Portada</Medio>
<Autor>José María Jiménez Gálvez</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1394803666_007629_1394810693_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2073160</ID>
<Titulo>Fundación Aquae y UNICEF impulsan un proyecto de acceso al agua en la Amazonía Peruana</Titulo>
<Fecha>2014-03-17T16:37:32</Fecha>
<Subtítulo>La Fundación Aquae ha firmado este lunes un convenio de colaboración con UNICEF que beneficiará a 5.000 familias de 15 comunidades rurales que viven en las regiones de Ucayali, Amazonas y Loreto (Perú), en el marco de la Semana del Agua que lleva a cabo la Fundación, una serie de actividades puestas en marcha entre el 17 y el 21 de marzo con motivo del Día Mundial del Agua, que se celebra el 22 de marzo.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/nacional/noticia-rsc-fundacion-aquae-unicef-impulsan-proyecto-acceso-agua-amazonia-peruana-beneficiara-5000-familias-20140317173800.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140317173732_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2073245</ID>
<Titulo>ONG denuncian que el reglamento de los CIE afirma el modelo policial</Titulo>
<Fecha>2014-03-17T18:19:36</Fecha>
<Subtítulo>&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;        Foto de archivo del CIE de Aluche, en Madrid. EFE&lt;br /&gt;      &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;                Las organizaciones que trabajan con migrantes consideran que la nueva normativa no desarrolla suficientemente los derechos de los internos y abre las puertas a su privatización, pues permite subcontratar la prestación de servicios de asistencia social             Las principales organizaciones que trabajan con migrantes y derechos humanos en España han expresado su decepción por el Reglamento de los Centros de Internamiento de Extranjeros  (CIE) aprobado el pasado viernes en Consejo de Ministros, una norma que consideran &amp;quot;una oportunidad perdida&amp;quot; porque consolida el modelo policial actual, no desarrolla suficientemente los derechos de los internos y en muchos casos, supone &amp;quot;claros retrocesos&amp;quot;.          Continuar leyendo...&lt;br /&gt;            Público en Facebook, &lt;br /&gt;                    Google+ y &lt;br /&gt;                    Twitter&lt;br /&gt;                     &lt;br /&gt;</Subtítulo>
<URL>http://www.publico.es/actualidad/508482/ong-denuncian-que-el-reglamento-de-los-cie-afirma-el-modelo-policial</URL>
<Medio>Público - noticias</Medio>
<Autor>EP</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1395073828200cie-aluchec1.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2073053</ID>
<Titulo>Médicos y ONG coinciden: cobrar a un inmigrante en urgencias &amp;quot;es una ilegalidad total&amp;quot; y &amp;quot;vulnera los derechos humanos&amp;quot;</Titulo>
<Fecha>2014-03-17T19:13:10</Fecha>
<Subtítulo>&amp;quot;Es una ilegalidad total&amp;quot;. Así han analizado distintos profesionales de la sanidad el caso de Óscar Benítez, el inmigrante sin papeles al que se le exigió una fianza en efectivo para ser atendido en las urgencias de la Fundación Jiménez Díaz un hospital de la red púbilca madrileña gestionado por la empresa IDCSalud. La gestora ha insistido en que se trató de un error, a pesar de que ocurrió en dos ocasiones diferentes.</Subtítulo>
<URL>http://eldiario.es.feedsportal.com/c/35120/f/649542/s/38499ed1/sc/33/l/0L0Seldiario0Bes0Csociedad0Csanidad0Einmgrantes0Eacceso0I0A0I2397265850Bhtml/story01.htm</URL>
<Medio>eldiario.es - eldiario.es</Medio>
<Autor>contacto@eldiario.es (Raúl Rejón)</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/Factura-Hospital-Universitario-Fundacion-Jimenez_EDIIMA20140314_0180_14.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2074527</ID>
<Titulo>La coordinadora de ONGD espera que se haga justicia &amp;quot;sin impunidad&amp;quot; para los acusados</Titulo>
<Fecha>2014-03-18T13:30:26</Fecha>
<Subtítulo>&lt;p&gt;VALENCIA (EP). La Coordinadora Valenciana de ONGD ha mostrado este martes su confianza en que &amp;quot;se haga justicia sin impunidad para los acusados&amp;quot; en la primera pieza por el &amp;#39;caso Cooperación&amp;#39; relativa a las ayudas concedidas a la Fundación Cyes, que finalizó el pasado viernes en el Tribunal Superior de Justicia de la Comunitat Valenciana (TSJCV) con la antigua cúpula de la extinta Conselleria de Solidaridad sentada en el banquillo. Asimismo, espera que el proceso &amp;quot;suponga la devolución de los fondos desviados&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;   La entidad ha señalado en un comunicado que, tras dos meses de juicio, el trabajo llevado a cabo por la Fiscalía Anticorrupción, la Abogacía de la Generalitat y la acusación popular, &amp;quot;han demostrado y acreditado los delitos a los que se imputa a los nueve acusados&amp;quot; en esta pieza y ha añadido que los técnicos que han participado como testigos y las pruebas periciales &amp;quot;han evidenciado las irregularidades en el proceso de concesión, realización y de ju</Subtítulo>
<URL>http://www.valenciaplaza.com/ver/125456/la-coordinadora-de-ongd-espera-que-se-haga-justicia-sin-impunidad-para-los-acusados.html</URL>
<Medio>Valencia Plaza · diario de información económica - Noticias</Medio>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2075091</ID>
<Titulo>España sufre uno de los mayores incrementos de la desigualdad en la OCDE</Titulo>
<Fecha>2014-03-18T13:45:31</Fecha>
<Subtítulo>La crisis del mercado de trabajo y su impacto en los ingresos de las familias se ha hecho sentir en España con mayor fuerza entre los hogares más vulnerables, mientras que los más ricos apenas han visto mermados sus ingresos, según refleja un informe elaborado por la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE).</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/politica-social/noticia-espana-sufre-mayores-incrementos-desigualdad-paises-ocde-20140318144531.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140318144531_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2075536</ID>
<Titulo>Las ONGs exigen que los 1,6 millones del caso Blasco se gasten en cooperación</Titulo>
<Fecha>2014-03-19T04:30:00</Fecha>
<Subtítulo>La coordinadora elogia el comportamiento de los técnicos que no cedieron a las presiones de los acusados</Subtítulo>
<URL>http://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2014/03/19/ongs-exigen-1-millones-caso/1091457.html?utm_medium=rss</URL>
<Medio>Levante-EMV - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Levante-EMV</Autor>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2076245</ID>
<Titulo>Las ONG españolas &amp;quot;tocan fondo&amp;quot; tras retroceder 25 años las inversiones del Gobierno</Titulo>
<Fecha>2014-03-19T10:59:34</Fecha>
<Subtítulo>Las ONG españolas &amp;quot;han tocado fondo y están en su peor momento&amp;quot; debido a un retroceso de las inversiones del Gobierno de 25 años, según ha revelado este miércoles en rueda de prensa el director de Oxfam Intermon en Catalunya, Francesc Mateu, a la luz del informe anual &amp;#39;La Realidad de la Ayuda&amp;#39; sobre la situación del sector de ayuda al desarrollo.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/catalunya/noticia-ong-espanolas-tocan-fondo-retroceder-25-anos-inversiones-gobierno-20140319115705.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140319115934_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2081048</ID>
<Titulo>ONG piden al Gobierno más compromiso para garantizar el DDHH al agua</Titulo>
<Fecha>2014-03-21T16:55:00</Fecha>
<Subtítulo>Las ONG de desarrollo han reclamado al ministro de Asuntos Exteriores y Cooperación, José Manuel García-Margallo, que contribuya al acceso universal al agua ya que casi 800 millones de personas en el mundo sufren escasez de este recurso y que el Gobierno asuma un mayor compromiso político para resolver las enormes desigualdades globales en el acceso al agua.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/ong-y-asociaciones/noticia-agua-ong-piden-gobierno-mas-compromiso-politico-garantizar-acceso-universal-ddhh-agua-20140321175500.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2089727</ID>
<Titulo>Becerril pide colaboración a ACNUR para distinguir migrantes de solicitantes de asilo</Titulo>
<Fecha>2014-03-27T10:25:32</Fecha>
<Subtítulo>La Defensora del Pueblo, Soledad Becerril, considera que el número de solicitudes de asilo que se cursan en España es muy bajo en comparación con las que reciben los países de la UE y plantea que se establezca una mayor colaboración del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR) en las fronteras de Ceuta y Melilla para que las autoridades distingan a los migrantes económicos de los potenciales refugiados.</Subtítulo>
<URL>http://www.europapress.es/epsocial/politica-social/noticia-becerril-pide-mas-colaboracion-acnur-distinguir-migrantes-solicitantes-asilo-ceuta-melilla-20140327112532.html</URL>
<Medio>Europa Press - EP Social</Medio>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/fotonoticia_20140327112532_120.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2093806</ID>
<Titulo>Emigrantes por motivos humanitarios</Titulo>
<Fecha>2014-03-30T00:21:05</Fecha>
<Subtítulo>El hijo de Manila y Carola, casadas en Valencia, lleva un año atrapado en una maraña burocrática</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/sociedad/2014/03/29/actualidad/1396127889_945585.html</URL>
<Medio>Portada de Sociedad | EL PAÍS</Medio>
<Autor>Jaime Prats</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396127889_945585_1396128335_noticia_normal(1).jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
<item_noticia_marzo2014>
<ID>2093605</ID>
<Titulo>La comida ultra incendia Orriols</Titulo>
<Fecha>2014-03-30T00:26:34</Fecha>
<Subtítulo>Un reparto de alimentos de un partido de extrema derecha solo entre españoles fractura a un barrio valenciano de inmigrantes</Subtítulo>
<URL>http://elpais.com/ccaa/2014/03/29/valencia/1396119392_151312.html</URL>
<Medio>EL PAIS.com - Comunitat Valenciana</Medio>
<Autor>Joaquín Gil</Autor>
<Imagen>http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1396119392_151312_1396119578_noticia_normal.jpg</Imagen>
</item_noticia_marzo2014>
</dataroot>

