{"Imagen": "http://xtv.xipmultimedia.com/maketator/ficheros/fuentes/1388953809_021102_1388955859_noticia_normal.jpg", "Medio": "Portada de Internacional | EL PA\u00cdS", "URL": "http://elpais.com/internacional/2014/01/05/actualidad/1388953809_021102.html", "Fecha": "05-01-2014 22:19:55", "Autor": "Claudi P\u00e9rez", "Subt\u00edtulo": "La crisis y las pol\u00edticas econ\u00f3micas dominantes erosionan la cohesi\u00f3n social, disparan los niveles de pobreza y ensanchan la brecha entre ricos y pobres", "Titulo": "La desigualdad corroe el proyecto europeo", "ID": "1957998"}